【政情】區選贏家民主黨 立會部署未敢進取

【Now新聞台】民主派要在九月立法會選舉再下一城，要贏人，先要贏自己人。

民主派第一大黨民主黨參選藍圖率先曝光，部署沒有大變動，五個地方選區各出一隊，超級區議會維持兩隊，現任議員全部爭取連任，只有九龍西黃碧雲面對深水埗區議員袁海文競爭。

有「老鴿」向《政情》透露，民主黨在區議會選舉中贏得九十席後，黨內有強烈聲音應乘勝追擊，在立法會選舉中更進取，如新界東應考慮加派一張名單參選，但黨內最終決定以大局為重，以免泛民內耗而「攬炒」。

民主派勢頭好，亦被視為是換代的良機。九龍西出現新舊相爭，黃碧雲接受《政情》查詢時指，公民黨、民協等多名有意在當區出選的都是年青一代，此時交捧袁海文，反而與其他民主派撞賣點，加上自己只當了兩屆議員，希望「再坐一會」，扶植更多區議會新人。

黃碧雲及袁海文要在黨內初選出線，要視乎黨內投票及黨外的民調。《政情》聽聞，袁海文上屆初選在九龍西支部黨員的支持度，落後黃碧雲才無法出線，今屆再來挑戰會否加強信心？袁海文接受查詢時，只表示會努力爭取支持。

民主黨初選提名期截止後，傳出東區區議員趙家賢有意出選區議會第一界別，他不評論傳聞，暫時專注區議會工作。有熟悉他的政界中人估計，趙家賢被咬甩耳殼後，知名度及支持度大增，或令他考慮爭取更上一層樓。

不過，民主黨內普遍對消息感到驚訝。區議會第一議席首次落入民主派手中，民主黨雖是第一大黨，面對大量政治素人，相信也不會「話點就點」。

西九拍照被捕青年被扣足48 小時 保釋金高達七千元

香港人今日唔出聲
呢種情況就會成為日常

歐美議員講野又無人理啦
響task2呀 幫手啦上唔到千呀

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task2 攞任務

Big雲邪神走啦

在立法會選舉中更進取，如新界東應考慮加派一張名單參選，但黨內最終決定以大局為重，以免泛民內耗而「攬炒」。

其實都算係咁啦 希望有本土派出黎選 唔洗含

算係百屌成材
除咗有一個女人賴死唔走

唔玩初選都得好難協調得好好

我唔要臭碧雲邪神

Big 雲